=== Шпаргалка перекладача

[width="80%",cols="7,7,10",options="header"]
|=========================================================
|Оригінал |Переклад |Додатково

|Advanced Dungeons & Dragons |Просунуті Підземелля і Дракони |
|Animagus transformation |перевтілення анімага |
|Arbitrage |валютний арбітраж |arbitraging away - ???
|Arithmancy |Числомагія |переклад Абабагаламага 
|Avada Kedavra |Авада Кедавра |переклад Абабагаламага 
|Azkaban |Азкабан |переклад Абабагаламага 
|Baconian experimental method |Беконівський експериментальний метод |
|Bafflesnaffle Counter |Засіб від бафлснафлів |
|Bag of Holding |Бездонна Сумка |
|Bayes’s Theorem |теорема Баєса |
|Bigbam's Brilliant Books |Видатні книжки Біґбема |
|Boggart |ховчик |переклад Абабагаламага
|Bounce Boots |Стрибучі Чоботи |
|Bystander effect |ефект свідка |
|Confundus Charm |закляття `Конфундус' |переклад Абабагаламага;
проте в Келиху Вогню вони використали "чари забуття"
|Conservation of Energy |закон збереження енергії |
|Crack of Doom |трубний глас |
|Death Eater |смертежер |переклад Абабагаламага 
|Defence Against the Dark Arts |захист від темних мистецтв |переклад Абабагаламага 
|Department of Magical Law Enforcement (D.M.L.E.) |Відділ дотримання магічних законів (ВДМЗ) |"Відділ дотримання магічних законів" -- переклад Абабагаламага
|developmental psychology of linguistics |вікова психолінгвістика |
|Diffusion of responsibility |дифузія відповідальності |
|disclaimer |Відмова від відповідальності |
|elan vital |елан вітал |
|emergence |емерджентність |
|Emergency Healing Pack Plus |Набір цілителя для надзвичайних ситуацій плюс |
|Exploding Snap |вибухові карти |переклад Абабагаламага
|Feather-Falling Potion |зілля пір’ячкового падіння |
|Fermi Calculation |розрахунок Фермі |
|Feynman Lectures on Physics |Фейнманівські лекції з фізики |
|Fiscal prudence |фінансова обачність |
|Flourish and Blotts |Флоріш і Блотс |переклад Абабагаламага 
|Flubber |Летума |
|Fluctuating trading range |мінливий діапазон ціни |
|FTL signalling |сигнали, швидші за світло |
|Galleon |ґалеон |переклад Абабагаламага 
|Ghostbusters |Мисливці на привидів |вікіпедія
|Goblin |ґоблін |переклад Абабагаламага 
|Godric's Hollow |Ґодрикова Долина |переклад Абабагаламага 
|Great Hall |Велика Зала |переклад Абабагаламага
|Gringotts |Ґрінґотс | завжди в лапках; переклад Абабагаламага 
|Gryffindor |Ґрифіндор |переклад Абабагаламага 
|Gillyweed |зяброрості |переклад Абабагаламага 
|Herbology |Гербалогія | переклад Абабагаламага 
|Hogwarts School of Witchcraft and Wizardry |Гоґвортська школа чарів і чаклунства | переклад Абабагаламага 
|Hogwarts |Гоґвортс |переклад Абабагаламага 
|House points |очки |переклад Абабагаламага 
|Hower Charm |закляття/заклинання/тощо Політ |переклад Абабагаламага 
|Hufflepuff |Гафелпаф |переклад Абабагаламага 
|Impulse control |самоконтроль |
|Killing Curse |смертельне закляття |переклад Абабагаламага 
|Knut |кнат |переклад Абабагаламага 
|Latane and Darley's experiment |експеримент Латане і Дарлі |
|Leaky Cauldron |Дірявий казан |переклад Абабагаламага 
|Legilimency |виманологія |переклад Абабагаламага
|madam Malkin |мадам Малкін |переклад Абабагаламага 
|March of Reason, The |Поступ Розуму |
|Market inefficiencies |неефективність ринку |
|Moke Super Pouch QX31 |Супер капшук з моки QX31 |
|Mokeskin pouch |капшучок з мокової шкіри |
|Most Noble And Ancient House |Шляхетний і Найдавніший Рід |
|Muggle |маґл / маґлівський |переклад Абабагаламага
|Muggleborn |маґлівського роду / маґлородець / маґлородці |переклад Абабагаламага; можливі виключення там, де це недоречно
|My beloved son |Мій любий сину |
|N.E.W.T. |НОЧІ (тільки множина) |переклад Абабагаламага
|Obfuscation |затьмарення |
|Obliviation |забуттятус |переклад Абабагаламага 
|Oh, dear. |От лихо! |Star Wars 1+1
|O.W.L. |СОВа |переклад Абабагаламага
|omake |омаке |транслітерація японського слова
|Parselmouth |парселмовець |переклад Абабагаламага 
|Parseltongue |парселмова |переклад Абабагаламага 
|Portkey |летиключ |переклад Абабагаламага
|Protego |Протеґо |переклад Абабагаламага 
|Quietus |Квіетус |переклад Абабагаламага 
|Quotes Quill|самописне перо |переклад Абабагаламага
|Ravenclaw |Рейвенклов |переклад Абабагаламага 
|Repeater screen |екран-ретранслятор |
|Retrieval Charm |виймальні чари |
|Salem Witches’ Institute in America | Інститут салемських відьом в Америці |"Інститут салемських відьом" -- переклад Абабагаламага 
|sense of doom |відчуття невідворотного |
|Sickle |серпик |переклад Абабагаламага 
|Silencio |Сіленціо |переклад Абабагаламага 
|Slytherin |Слизерин |переклад Абабагаламага 
|Society for the Promotion of Heroic Equality for Witches (S.P.H.E.W.) |Спілка Сприяння Руху Англійських Героїнь-Чарівниць (С.С.Р.А.Г.Ч.) |
|Sorting Hat |Сортувальний Капелюх |переклад Абабагаламага 
|Statistical significance |статистична значущість |
|Sumerian Simple Strike Hex | просте шумерське закляття удару |
|To choke up |-- |заміняємо поточною емоцією
|To swallow |проковтнути слину |
|Transfiguration |трансфігурація |переклад Абабагаламага 
|Trunk |валіза |
|Twinkling eyes |мерехтливий погляд |переклад Абабагаламага
|Underage magic |неповнолітнє чаклунство |переклад Абабагаламага
|Undetectable Extension Charm |невиявні чари подовження |
|Unforgivable Curse |Непрощенне Закляття |
|Unitarity |унітарність |
|Vault |сховище |
|Wandless magic|безпаличкова магія |
|Widening lip |розширюване горлечко |
|Wingardium Leviosa |Вінґардіум Левіоза |переклад Абабагаламага 
|Witch-lady |пані відьма |
|Wizarding world |чаклунський світ |переклад Абабагаламага 
|Wizengamot |Чарверсуд |переклад Абабагаламага 
|Wordless magic |безмовна магія |

|=========================================================
